%!TEX root = ../../main.tex

\section{Fazit}

Der durchgeführte Usability-Test zeigte, dass die Probanden die Kernaufgaben
der \ac{ADM} gut durchführen konnten und die Erstellung von und
Interaktion mit Notizen größtenteils als intuitiv empfanden.
Zusätzlich würde eine Mehrheit der Probanden, insbesondere die Probanden mit viel
praktischer Erfahrung in der Anwendung der \ac{ADM}, die
entworfene Anwendung für die Durchführung der \ac{ADM} in einem
verteiltem Team nutzen. Dies lässt darauf schließen, dass durch die Verwendung
von \ac{AR} \acp{HMD} und Gestensteuerung die Anwendung der \ac{ADM}
gut unterstützt werden kann. Die ausdrücklich positive Reaktion eines Probanden
auf die Digitalisierung von Notizen lässt weiterhin vermuten, dass diese Art der
Erstellung von Notizen der üblichen Texteingabe vorzuziehen ist.

Die Resultate des Usability-Tests zeigen jedoch auch deutliche Limitierungen im
Konzept und der Umsetzung des Prototyps. Diese lassen sich hauptsächlich auf die
begrenzte Reife des Prototyps, unzureichende Berücksichtigung von Teilaspekten
während der Konzeption und Limitierungen der Hardware zurückführen.
Dabei hat sich insbesondere gezeigt, dass die aufwändige Einrichtung und Fehler
bei der Platzierung von Notizen die Dauer der Durchführung erhöhen und die
Benutzung der Anwendung vergleichsweise aufwendig erscheinen lassen.

Die Aussagekraft der Evaluation in Bezug auf die Vergleichbarkeit zu anderen
Lösungen wurde jedoch durch die geringe Anzahl der Probanden, die teilweise geringe
Erfahrung der Probanden mit der Anwendung der \ac{ADM} und dem
Prototypenstatus der Anwendung eingeschränkt, sodass hierzu keine genauen
Aussagen möglich sind.
